Эта  утилита  используется для получения состояния системы, в которой работает SELinux. Она показывает сведения о том, включён или отключён SELinux, расположение ключевых каталогов, а также загруженную политику и её состояние. `sestatus` также можно использовать, чтобы просмотреть контексты безопасности файлов и процессов, перечисленные в файле `/etc/sestatus.conf`, состояние логических переключателей.
 
# СИНТАКСИС

	sestatus [-v] [-b]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-v` - Показать контексты файлов и процессов, перечисленные в файле `/etc/sestatus.conf`. Также проверяет, является ли файл символической ссылкой (если является, то также будет показан контекст целевого файла). Всегда будут показаны следующие контексты: контекст текущего процесса, контекст процесса init, контекст файла управляющего терминала.
- `-b` - Показать текущее состояние логических переключателей.
